儲值卡實名制意見書差四個鐘截止！要人！

感激前線科技人員起咗個意見書sample！大家快啲幫手推下send email啦！！！
得返四個鐘！大家幫下手！

「坊間大致上贊成」呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀 ~~~~~~~~~

今日 Deadline，最後機會了。

我哋草擬左一封意見書。如果你都認同當中嘅意見，你可以參考並寄去 SIM@cedb.gov.hk ，

《儲值卡實名制意見書》

就政府打算引入儲值咭實名登記制度的安排，本人表示反對，原因如下：

（一）政府的新聞稿並沒有提及不帶電話號碼而只提供數據，一般稱之為 (M2M) Machine-to-Machine 的儲值咭，這實為一大漏洞。M2M 儲值咭常用於包括物聯網（IoT）在內的應用，由於不提供人對人通話，在性質上跟政府或坊間提供的免費 WiFi 沒有分別，因此不應該有任何規管。就算參考外地有規管儲值卡的國家，也多對 M2M 儲值咭提供豁免。

儘管商務及經濟發展局及後在社交媒體表示有關規管不適用於 M2M 儲值咭，但到底如何定義 M2M 儲值咭，例如：是否包括 esim？是否包括純數據實體 sim？似乎政府仍然未有清晰指引。

（二）以現今的科技發展，就一般公司及市民的使用習慣而言，有三張以上的儲值卡非常普遍，連邱騰華亦在記者會指出目前全港有超過2100萬個流動電話用戶。政府建議每名用戶只可向每間提供公共流動服務的電訊商登記不多於三張電話儲值卡，卻沒有解釋為何限制在三張，本人認為此限制既沒有實際需要，亦過份窒礙正常商業活動。既然現時登記月費計劃也沒有數量上限，因此也看不到儲值卡有設定數量上限的必要。

（三）雖然政府聲稱儲值咭實名登記制度是為了打擊罪行，但事實上，現時大多電話騙案都不是使用儲值咭，而是用其他方法，例如以虛擬話音應用程式（VoIP），從海外及／或改變了來電顯示後再打電話。以規管儲值咭以防止犯罪行為，既不對症下藥，亦極容易被破解，對防止罪案並無實際幫助。

本港經濟受疫情影響，各行各業皆水深火熱，我們呼籲政府應專注民生，搞好經濟。現時引入實名登記制度，既進一步增加業界的經營成本，亦窒礙創新科技的應用，更打擊販賣儲值咭小本生意，實在絕非適當的時候。

汁：

十連推

推

Lm 推

push

Push

幫幫手推上熱門

幫你推
已send e mail

推post之餘仲要記得send email呀

send send send

巴打好人一生平安share埋比屋企人朋友仔就更好

已send

感激巴打好人一生平安

繼續十連

膠推

推呀

隔離巴打個post仲勁一㩒就有齊template直接send到！
按一下就send 到email啦
一鍵反對連結

希望大家除咗幫手推post之外，都記得要send email呀！

推
sent

感激爸打好人一世平安

hsup

pish

有冇人

再推

done push

pushhh

啱啱send咗

其實照copy得唔得？冇改到啲字

手足

send左但唔知有冇用

sentsentse